美國陸軍禁止使用TikTok

華盛頓 — 美國陸軍禁止在政府手機上使用TikTok軟件，認為TikTok是網絡威脅。TikTok 是抖音的國際版。

美國陸軍女發言人奧喬亞（Robin Ochoa）中校對美國軍事網站（）說，“它被認為是個網絡威脅”，“我們不許它在政府手機上使用”。她說，陸軍本月中旬開始要陸軍人員停止在所有政府手機上使用TikTok。

路透社之前報導，美國海軍本月中旬也禁止所屬人員在政府的手機上使用TikTok。海軍並通知說，任何人如果在政府發給的手機上沒有卸載TikTok應用，將被禁止使用海軍的內部網絡（intranet）。

軍事網站（）認為，陸軍近期對TikTok的政策發生了轉變，因為就在兩個月前，美國陸軍還在使用TikTok軟件增加與年輕人的接觸，以招募更多的新兵。也就在那段時間，參議院少數黨領袖舒默和參議員科頓（Tom Cotton）要求美國情報官員對TikTok是否構成國家安全威脅進行調查。

軍事網站說，美國國防部本月16日發出網絡安全通知（Cyber Awareness Message），提醒“TikTok的使用存在潛在的安全風險”，要求國防部所有僱員“對所下載的應用軟件保持警惕，觀察你的手機是否出現不尋常和別人主動發出的文字信息。一旦發現就立即刪除，然後卸載TikTok應用，避免暴露任何的個人信息”。

軍事網站試圖了解美國海軍陸戰隊和美國空軍是否也發出了類似的禁令，但沒有得到回复。

美國陸軍女發言人奧喬亞說，軍方無法禁止所屬人員在私人手機上使用TikTok應用，但建議所屬人員如果收到隨機或不熟悉的短信，要小心處理。

嘩屌Tik tok 係美國地區咁多人下載，點搞呀

美國好多𡃁仔玩

垃圾app都咁撚多鬼佬用

要app store ban

支那越來越多世界級公司

其實對西方文明係非常大威脅

唔知邊個話，
支那遠沒有當年蘇聯強
完全係嚴重低估左支那
尤其美國果邊比佢偷左太多技術